［sony班垃圾市場部炒曬佢喇］Xperia 1支援2k 120hz gaming mode都唔宣傳

如果係強國廠一早已經係咁吹

sony唔係第一部機有

之前由xp開始個芒已經支援120hz
Xzp塊4k 都係4k 60hz/1080 120hz
不過原廠冇開放（個rom冇寫到）

iphone xs 得碌app同過場畫面至有 120hz 嘅效果

打機一樣得 60hz

唔開即係唔支援用唔到囉，第三方rom一向見嘢就開，你都唔知人哋廠果度有冇測試過

舉個例，個mon 規格最高亮度可以有1200nits，但原來會縮短個mon 30%壽命，咁量產嘅時候就會適當限制，但改rom依然可以改到1200nits

On9
Iphone xs係 touch sensor 先係120hz

咪就係碌app至有120hz囉，我有講錯？

咪on9喇
個芒係支援架
係sony寫rom班垃圾唔開比人用

你到底知唔知自己講緊咩

你到底明唔明我講緊咩

咪on99喇，係唔支援就唔支援
又唔係索尼官方話支援，你第三方就算啦，如果真係有缺點缺陷點，點解要照出？

硬件spec 支援，軟件唔支援好出奇？

Sharp 未被收購前, S808 年代已經拎120hz IGZO mon 做賣點, 可以自己入menu 揀用120hz

問題就係你個spec喺邊度嚟，係咪官方，唔係嘅就唔係真正支援

官方班垃圾咩都收收埋埋架喇

Xda班人要解鎖先得
Sony原廠bam左

有問題或者硬件支援唔完善點解又要拎出嚟，官方冇就係冇

都話係原廠鎖左唔比用囉
咪咁頑固喇

緊係有原因先會鎖啦...

你又唔係原廠

不過讓我們意想不到的是，索尼最新的多款手機居然也是支持120Hz刷新率的，只不過索尼將這個功能鎖起來了。而近日XDA論壇的大神也找到了相關的破解方法，成功解鎖了Xperia XZ Premium自帶的1080p 120Hz模式。根據他的說法，Xperia XZ1/XZ1 Compact、XA2、XA2 Ultra、XZP、XZ2手機通過刷機都是支持120Hz刷新率的。

不過需要注意的是，刷機需要解鎖手機的BL鎖，而索尼手機一旦解鎖了BL之後，相機的DRM就會丟失。DRM一旦丟失那就慘了，相機的降噪算法會丟失，拍照各種紅綠噪點，同時相機的960fps錄影功能也將丟失。所以小編並不建議大家解鎖120Hz模式，畢竟這代價太高了。說實話小編也挺佩服索尼的，明明能成為一個賣點功能，卻偏偏將它鎖了，這樣的蠢事索尼做的太多了。

原因咪係120hz食電所以咪鎖囉

用電量就一定會多咗嫁啦，但你果啲第三方嘢點會知有咩潛在問題，是但開到就係支援

同你講野真係曬氣

係，因為你本身都冇說服力